說「中國一點都不能少」的人 找毛主席就是你們的出路

世道人生：不能少，不能說，不能想
（李怡）

金馬獎爆出兩岸爭議，記錄太陽花學運的《我們的青春，在台灣》奪最佳紀錄片獎，導演傅榆在得獎感言說：「希望我們的國家可以被當成一個真正獨立的個體來看待，這是我身為一個台灣人最大的願望」。上屆影帝、中國藝人涂們出場頒獎說：「再次來到中國台灣金馬獎頒獎，我感到了兩岸一家親」。（台灣文化部長鄭麗君稍後在臉書上說，這裏是台灣，不是「中國台灣」）。典禮結束後，大陸藝人集體杯葛金馬獎惜別酒會，也取消全部慶功宴。「兩岸一家親」到飯都不能一起吃了。《人民日報》和共青團等在微博以「中國一點都不能少」發帖，附上包含台灣、南海在內的中國地圖相片，帖文獲數以百萬計的轉發。因為逃稅事件沉寂多時的范冰冰，馬上在微博轉發，楊冪、黃渤、李晨也紛紛表態，新出爐的金馬影帝徐崢、人在台灣出席金馬頒獎禮的周迅、胡歌等人，也轉發了。

大陸藝人是否都被洗腦了？台灣網民陳美月卻選擇體諒這些戴頭盔的中國人，因為他們都要考慮怎麼說，才不會被中共審查、封殺、壓制。

「中國一點都不能少」嗎？中國退伍軍人殷敏鴻向外交部詢問中國有沒有簽署放棄領土唐努烏梁海的協議，被外交部指「申請的訊息涉密」；一周前，北京中級法院公佈，支持外交部的涉密說法，也就是說，有關中國國土版圖是國家機密。因此，「中國一點都不能少」的領土版圖，事實上是中國老百姓「一句都不能說」的。

說了有甚麼問題？2005年6月2日，中俄兩國外長互換《中俄國界東段補充協定》，中國承認了清朝與俄國所簽訂的四個條約和1900年被俄國強佔的土地，共144萬平方公里，其面積等於40個台灣，1,360個香港。舊地圖上的海參崴和伯力，都改為俄文名稱也。「中國一點都不能少」，但144萬平方公里就能少。只不過這個被少了國土的事，卻不能讓中國百姓知道。傳媒人程翔本着「中國一點都不能少」的愛國心，在《明報》以「鍾國仁」的筆名，在密約簽署之前，爆出有關訊息，結果2005年4月22號因間諜罪在廣州被捕，罹獄三年。

《中俄國界協定》在中國媒體完全沒有發佈，真正成為密約，而且在中國的網絡搜尋中，「中俄邊界」也同六四、法輪功一樣，被列為「黑字」，找不出任何資料。

因此，「中國一點都不能少」是奉中國奴隸主之命的言辭，針對台灣、香港會這麼說，針對中俄邊界就變成「一句都不能說」了。至於釣魚島嘛，彼一時是「一點都不能少」，此一時恐怕也「一句都不能說」了。

轉發「中國一點都不能少」的百萬人，當然並非都是為了戴頭盔，也有真是被洗腦至「一點都不能想」的。網上一個故事：「有個老頭找我求助，說他房子被工地放炮震裂了，到處告狀都沒用。又說他年輕時當紅衞兵那陣，就沒人敢欺負他，只有他欺負別人的。最後，這老頭求我幫他呼籲：讓政府重視，讓企業賠償。我的回答是：你這個事，應該去找毛主席！然後，我給他寫下了北京毛主席紀念堂的地址。」

今天想也不想就說「中國一點都不能少」的人，找毛主席就是你們的出路。

再次來到中國台灣金馬獎頒獎，我感到了兩岸一家親

呢句同我愛支那唔好捉我有乜分別 明明俾人打巴車完

d觀點同連登仔一樣嘅喂

而家個個怕習主席多過老毛